### 开发工具

为了更方便的在开发过程中对 Vue 程序进行调试，除了传统的浏览器自带的 debug 工具以外，我们还可以通过一些专门为 Vue 提供的扩展插件来进行调试

参考：https://github.com/vuejs/vue-devtools

Vue.js-devtools，[点击下载](Vue.js-devtools_v3.1.6.crx)

##### 安装步骤

1、首先进入浏览器设置，点击 `扩展程序`

![1551944366214](./1551944366214.png)

2、开启 `开发者模式`，点击 `加载已解压的扩展程序` 或者 直接拖拽已解压的扩展程序

​	注：已解压的扩展程序就是上面下载的 Vue.js-devtools_v3.1.6.crx

![1551944589524](./1551944589524.png)

3、安装成功以后就可以看到：

![1551944626443](./1551944626443.png)

点击红框处开启

4、通过 `npm run serve` 启动应用以后，即可看到浏览器右上角的 Vue 插件图片，图 `红框一` 处，表示 `Vue.js devtools` 已启动，点击图 `红框二` 的 vue 一项

![1551945018255](./1551945018255.png)

### 具体调试功能

在 devTools 中，提供许多的功能来帮助我们进行项目开发



##### 组件面板

![1552095234013](1552095234013.png)

在组件面板中，我们可以看到整个应用的结构，整个结构是 Vue 项目的原始结构，而不是解析后的 HTML 结构，这样更有利于我们调试。

在面板最下方还可以对某个具体组件中的数据（包括props、data、computed等）进行查看和修改



##### 数据状态管理面板

![1552096824187](1552096824187.png)

在该面板中，我们可以看到 store 中存储的数据，并且还能看到每次提交的动作，同时还可以对历史动作进行管理，比如查看、删除，方便我们开发过程中对仓库数据进行调试。

##### 组件事件面板

![1552097474694](1552097474694.png)

这个面板可以管理自定义组件中的事件，会记录自定义组件每次事件触发过程，方便调试。



### 新增特性

###### 路由记录

![1552233682773](1552233682773.png)

鼠标放置到路由图标，还可以切换路由调试模式

![1552233719696](1552233719696.png)

- 上图标：显示路由访问记录
- 下图标：显示所有路由信息，以及当前激活的路由

![1552233795650](1552233795650.png)

##### 性能检测

![1552233824229](1552233824229.png)

- 页面渲染性能分析
- 组件渲染性能分析



页面渲染性能分析，点击左侧圆形图标开始录制，然后刷新页面或跳转路由等操作都会被进行录制，然后生成对应报告

例如，我们在 about 页面中加入以下代码

```vue
<template>
  <div class="about">
    <h1>This is an about page</h1>
    <!--注意这里，加入了10000次div的生成-->
    <div v-for="i of 10000">{{i}}</div>
  </div>
</template>
<script>
export default {
  name: 'About'
}
</script>
```



我们可以看到

![1552234024580](1552234024580.png)

帧率越低，性能越差

Home页面

![1552234141544](1552234141544.png)

About页面

![1552234159384](1552234159384.png)

最后还组件渲染性能分析，可以详细的了解每一个组件的渲染细节，以上这些都可以帮助我们了解页面或者组件在渲染过程中的问题所在